致有睇''真人真事, 鋼鐵是怎樣練成的''的你

多謝鼓勵過我同批評過我嘅人， 又或有睇文嘅你。無諗過有咁多人願意花時間睇, 篇文我唔係用黎鬥慘，又或鬥叻， 只係我一個只要堅持，就可以達成心願嘅故事。

呢幾日我收到好多鼓勵說話, 亦因爲你地問嘅野,令我諗返好多以前嘅事。而我都會更加堅持追夢。衷心希望有夢想追嘅就去追，想放棄嘅就唔好放棄, 迷失嘅就好搵返路，唔敢追嘅就去追。

亦因爲有網友同我傾計, 令我好想打呢段文字。我覺得堅持係同遇事時嘅態度係好有關係，有興趣嘅又可以睇下。

當屋企人重男輕女, 無視我付出, 我會將佢變成一種動力（當埋佢對我要求高），行動係最佳嘅證明, 我唔需要佢地贊我叻又或叻過邊一個, 我只需要做到我想做嘅野,佢地講咩,我都唔會在乎。
行為永遠勝於雄辯。

讀中學時冇讀Art, 咁點儲作品集？好似輸咗個勢咁？
對於我黎講,我覺得機會黎啦， 因為我會好努力儲起我自己畫嘅衫、為公仔、Barbie 設計同親手縫衫、又或做木工設計嘅設計作品，我嘅作品未必係最好或最靚， 但誠意一定好夠, 因為我係好想好想讀設計。

讀設計前, 我冇任何機會去學做衫, 亦冇好好嘅家底令我有多啲資源，但我都會將呢個情況變成優點。
就係我自己用觀察力去自學, 縫衫， 我相信呢份誠意同學習精神係唔會喺有錢學設計時得返黎, 所以我第一次比賽做嘅裙叫做''我所擁有''， 因為我做緊嘅係靠我與生俱來嘅能力。而我相信,我讀設計後,永遠都唔會再有一份咁樣嘅作品。就好似一個BB識講野後,就唔會有佢嘅bb話。
所以, 我特別珍惜呢一段時光。
結果, 呢一份堅持同故事, 為作品加添咗靈魂， 得到更多嘅肯定。

去到大學, 唔少同學都會有錢去請人車衫又或做紙樣， 但我冇錢請人做，不過, 呢個係一個我好好嘅練習同進修嘅經歷， 做做下仲因爲技術好，仲有人搵我做 freelance。

然後，老師曾經話過窮嘅千祈唔好讀設計。我聽到時，心入面真係即時涼咗一截， 但我冇諗過放棄，而係諗我可以專注做一啲環保時裝， 喺紙樣、剪裁上發展。最後亦因爲我''窮''， 亦令我好鍾意諗一啲特別同多種著法、少浪費同技術做賣點嘅設計,仲發明出一套新嘅做衫嘅方法。

以上嘅諗法唔一定係啱，但至少我冇無因為現實條件差而放棄。 我明白, 好多事情、情況發生咗，係冇得改變。先唔理其他人幫唔幫到自己， 自己點諗先係最重要，因為諗同行為都係會令到成件事出現轉機, 最理想就梗係將缺點轉為自己嘅優點。亦有人話，冇我咁有毅力同能力，但我覺得係視乎你自己有幾想成功，我唔係有咩能力, 只係好想做到，同埋呢個係我嘅興趣。 即使唔係即時扭轉，那怕係一點點嘅好轉, 甚至乎我無愧曾經盡過力但都冇所改善。(我講緊會考, 但我真係無愧於心。)

講真, 我細細個就唔明點解想讀設計就要會考高分,再黎高考高分？ 咁會考高分係咪一定讀得好設計？ 讀得好設計嘅又係咪一定考傳統科時會高分呢？

最後, 同大家分享一本最近睇嘅書嘅幾句說話：

所謂的天賦, 其實是貴在努力，貴在堅持，貴在即使面對千般萬難的阻礙，仍然不放棄去做喜歡做的事，這種拼勁，才是最重要的天賦。
《別讓現在的壞事，趕走未來的好事》
艾爾文

幾時再出

你想睇咩？

你好值得人尊重
加油

幾驚一㩒入黎就見到一堆膠然後你話係假

多謝

放一萬個心 , 真人真事

你一定會有成績做到出黎，因為你真係堅持好耐同放棄左好多野
加油

冇睇個,好奇經過(個故名有d令人卻步)
不過睇你個自述確實稱得上值得尊重

多謝你 ， 的確放棄咗好多野, 但得到好多,仲會有意外收穫。

多謝你嘅經過